<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Visual Studio on YarFullStack</title>
    <link>https://yarfullstack.com/tags/visual-studio/</link>
    <description>Recent content in Visual Studio on YarFullStack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>© 2016 OlegAxenow. &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34; rel=&#34;nofollow&#34; class=&#34;mb-ml&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Some rights reserved.&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jan 2017 22:09:44 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yarfullstack.com/tags/visual-studio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>.NET Core и Visual Studio</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2017-01/dotnet-core-and-visual-studio/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 22:09:44 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2017-01/dotnet-core-and-visual-studio/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Сегодня про опыт (мой и моих коллег) и впечатления о .NET Core.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На всякий (почти невероятный) случай кратко о том, что это такое.
Microsoft сделал фреймворк для кросcплатформенной разработки. Построил его на немного других принципах &amp;mdash; сделал более
гранулированным (говоря попросту &amp;mdash; нарезали большие DLL-ки помельче), кое-что ещё поменяли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге имеем возможность писать более быстрые (в том числе, потому что не тянем лишнего) и компактные кроссплатформенные приложения.
Проверяли под Windows и Linux &amp;mdash; вполне работает. Маководов не было рядом :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Есть и щедро разбросанные ложки дёгтя.  Основная проблема &amp;mdash; пока сыровато.
10 000 попугаев в секунду это, конечно, прикольно, но редко критично (по крайней мере, для бизнес-приложений).
Давайте по порядку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;TL;DR&lt;/em&gt; В целом, новые проекты можно аккуратно пробовать делать на .NET Core, старые и большие я бы поостерёгся мигрировать.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;установка&#34;&gt;Установка&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disclaimer:&lt;/strong&gt; у меня Windows 10 + Visual Studio 2015, так что рассматриваю только этот случай и на данный момент времени.
Поэтому через месяц-другой лучше свериться с сайтом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, &lt;a href=&#39;https://www.microsoft.com/net/core&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;на сайте есть удобная и понятная инструкция о том, как начать работать&lt;/a&gt;.
Я всё по ней сделал и не встретил никаких проблем. Правда, не все следуют инструкции. А зря.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Скачайте и установите &lt;a href=&#39;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkId=691129&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Visual Studio 2015 Update 3&lt;/a&gt; если у вас установлена более старая VS 2015.
Нет, не так. &lt;strong&gt;ОБЯЗАТЕЛЬНО СНАЧАЛА УСТАНОВИТЕ&lt;/strong&gt;, если конечно не хотите потом потратить время на то, чтобы всё это выпрямлять.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Скачайте и установите &lt;a href=&#39;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=827546&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;.NET Core 1.0.1 tools Preview 2&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не лишним будет сразу скачать и установить &lt;a href=&#39;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=835014&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Download .NET Core 1.1 SDK&lt;/a&gt;. Не факт, что потребуется, но вероятность хорошая.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;зрелость-экосистемы&#34;&gt;&amp;ldquo;Зрелость&amp;rdquo; экосистемы&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Казалось бы, &amp;ldquo;это же .NET, что может случиться?&amp;rdquo; :)
Как вам отсутствие в нём отправки писем? Да, есть сторонний пакет &amp;mdash; &lt;a href=&#39;https://github.com/jstedfast/MailKit&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;MailKit&lt;/a&gt;.
Однако, думаю, ситуация понятна. Возникает ощущение экосистемы Node.js, но вместо выбора из десятка пакетов для почти каждой задачи &amp;mdash; один или ноль.
Я немного утрирую, конечно, что-то есть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Есть &lt;a href=&#39;https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/articles/standard/library&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;.NET Standard Library&lt;/a&gt; &amp;mdash; попытка специфицировать общее API для обычного .NET и Core.
Получится ли в итоге всё красиво и когда это будет, не берусь судить. Прорвёмся, я надеюсь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пока нормально получается писать под .NET Standard 1.3 (1.4 отличается незначительно).
Но, временами, некоторые пакеты &amp;ldquo;хотят&amp;rdquo; 1.6 (не поддерживается обычным .NET).
Для микросервисной архитектуры не очень критично (достаточно дёшево сделать хоть два мелких проекта под разные версии), для монолитной может быть печальнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, ощущение, что очень уж хотелось сделать местами всё с нуля и круто и немного поторопились. Обратная совместимость? Ну, вы поняли.
И с project.json как-то неудобно получилось&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;мелкие-грабли-с-нашей-инфраструктурой&#34;&gt;Мелкие грабли с нашей инфраструктурой&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Исторически сложилось, что мы используем TeamCity для билдов и NUnit для тестов.
Мне, лично, ещё нравится, когда тесты можно из ReSharper запускать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вкратце, из коробки просто так это всё не заработает. Про настройку билд-сервера рассказывать не буду, расскажу про настройку окружения для разработки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы запускать тесты на NUnit из командной строки (&lt;code&gt;dotnet test&lt;/code&gt;) или из студии, вам потребуется установить
&lt;a href=&#39;https://github.com/nunit/dotnet-test-nunit&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dotnet-test-nunit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В принципе, ничего сложного. Но если вы тоже работаете с TeamCity, не торопитесь набирать в Package Manager Console заветную строку:
&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;Install-Package dotnet-test-nunit -Pre
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На данный момент, интеграция с TeamCity будет вида &amp;ldquo;упал какой-то тест, курите логи&amp;rdquo;. В новой версии вроде должны починить.
Поэтому, устанавливаем немного модифицированный пакет:
&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;Install-Package dotnet-test-nunit-teamcity -Pre
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;резюме&#34;&gt;Резюме&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Повторюсь. В целом, новые проекты можно аккуратно пробовать делать на .NET Core. Старые и большие проекты я бы поостерёгся мигрировать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И да, в микросервисной архитектуре будет немного проще сгладить некоторые &amp;ldquo;углы&amp;rdquo;.
А для тех, кто никуда не торопится, можно попробовать подождать, когда .NET Core будет поддерживать .NET Standard 2.0.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Microsoft Visual Studio (KB3165756)</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-07/visual-studio.KB3165756/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 08:46:18 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-07/visual-studio.KB3165756/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно вышло новое обновление для Visual Studio: &lt;a href=&#39;https://msdn.microsoft.com/library/mt752379&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Update for Microsoft Visual Studio 2015 Update 3 (KB3165756)&lt;/a&gt;.
Тем, кто пользуется студией &amp;mdash; крайне рекомендую поставить &amp;mdash; исправлено с десяток багов (подробности по ссылке выше), ставится быстро, перезагрузка не требуется.
Проще всего поставить, скачав с &lt;a href=&#39;http://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=816878&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Microsoft Download Center&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Про мои впечатления от апдейта можно прочитать далее (что совсем необязательно, признаюсь &amp;mdash; есть небольшой баг в настройке движка для блога,
если я не поставлю эту ссылку &amp;mdash; с главной пропадёт форматирование :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как обещал &amp;mdash; впечатления. Загружается и ставится быстро. На моём компьютере субъективно заняло минуты 2.
&lt;del&gt;После этого студия работает в 4 раза быстрее, а мои волосы стали крепкими и шелковистыми.&lt;/del&gt;
Естественно, за несколько минут работы эффект незаметен. Однако, утечкам памяти это свойственно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>