<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YarFullStack on YarFullStack</title>
    <link>https://yarfullstack.com/tags/yarfullstack/</link>
    <description>Recent content in YarFullStack on YarFullStack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>© 2016 OlegAxenow. &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34; rel=&#34;nofollow&#34; class=&#34;mb-ml&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Some rights reserved.&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Apr 2017 19:42:19 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yarfullstack.com/tags/yarfullstack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>NameSilo - оптимальный способ регистрации доменных имён</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2017-03/domain-name-registration-namesilo/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 19:42:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2017-03/domain-name-registration-namesilo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хочу поделиться условиями &lt;a href=&#39;https://www.namesilo.com/?rid=ef4dd44lb&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;своего регистратора доменных имён&lt;/a&gt; и купоном YARFS со скидкой $1 на первый заказ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disclaimers:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В заголовке слово &amp;ldquo;оптимальный&amp;rdquo; относительно моей ситуации &amp;mdash; когда живёшь в России и временами регистрируешь домены в зоне &lt;strong&gt;.com&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ссылки реферальные (глядишь, не придётся за продление этого домена платить). Если кто-то из принципа по ним не ходит, можете вырезать параметр из URL :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Предыстория. Я не веду бизнес в сети, однако есть у меня пяток доменов, включая этот. Раньше я регистрировал их на GoDaddy.
Потом (безотносительно кампании по бойкотированию GoDaddy) мне надоело сталкиваться с тем, что стоимость регистрации у них маленькая (если найдёшь купон),
а вот продление (renewal) &amp;mdash; достаточно дорогое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда регистрировал этот домен, решил поискать альтернативы. На каком-то из форумов нашёл упоминание NameSilo.
Условия мне понравились &amp;mdash; $8.99 как за регистрацию, так и за продление + бесплатный WHOIS Privacy.
Если интересуют подробности по ценам &amp;mdash; &lt;a href=&#39;https://www.namesilo.com/pricing.php?rid=ef4dd44lb&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;они здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, за пару лет постепенно перевёл все домены с GoDaddy на namesilo. Что могу сказать.
Что не нравится:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Визуально сайт выглядит так себе. Но, сдаётся мне, у большинства регистраторов проблемы либо с визуальной частью, либо с удобством. У них хотя бы работает шустро.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;С одной стороны, хорошо, что теперь не надо тратить время на поиск купонов. С другой &amp;mdash; иногда хочется, когда жаба просыпается :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Что нравится:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Работает сравнительно шустро (правда, в сравнении с предыдущим регистратором).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Понятные гайды по трансферу с других регистраторов. Про тот же GoDaddy рассказано о том, как можно &amp;ldquo;подвесить&amp;rdquo; этот процесс, сделав что-то &amp;ldquo;лишнее&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Цены и прозрачность (за два года подстав не обнаружено).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Да, по поводу цен. На меня накатывают думы по поводу снижения подобных расходов где-то раз в пять лет, поэтому может сейчас и есть альтернативы, активно не мониторил.
Если есть предложение лучше, чем $9 в год (при этом с бесплатным WHOIS Privacy) &amp;mdash; делитесь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Сам я свой купон (YARFS) попробовать не могу, надеюсь, что работает как надо.
По идее, если вы делаете у них первый заказ (регистрация или трансфер) стоимостью дороже доллара &amp;mdash; должен примениться.
В 2019 году будет недействителен, торопитесь :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Два простых способа сделать пользователей счастливее</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-11/two-simple-tips-to-make-users-happier/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 18:32:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-11/two-simple-tips-to-make-users-happier/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Сегодня расскажу про два сравнительно простых способа как сделать ваших пользователей ещё счастливее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как вы уже знаете, мне нравятся быстрые сайты. Летом я уже делился &lt;a href=&#34;https://yarfullstack.com/post/2016-07/site-optimization-tools/&#34;&gt;набором инструментов для оптимизации сайтов&lt;/a&gt;.
Однако, есть пара несложных приёмов, первый из которых эти инструменты вряд ли когда-нибудь догадаются посоветовать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начнём с самого простого в &lt;em&gt;реализации&lt;/em&gt; способа.
Его &lt;em&gt;внедрение,&lt;/em&gt; правда, может отнять у вас много времени на этапе согласования в компании или с участниками вашей команды.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;быстрая-загрузка-шрифтов&#34;&gt;Быстрая загрузка шрифтов&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Безусловно, вам может пригодиться статья &lt;a href=&#39;https://www.filamentgroup.com/lab/font-events.html&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;How We Load Web Fonts Progressively&lt;/a&gt;.
Или, более фундаментальная &lt;a href=&#39;https://www.zachleat.com/web/comprehensive-webfonts/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;A Comprehensive Guide to Font Loading Strategies&lt;/a&gt;.
Но подождите тратить 15-30 минут вашего времени на увлекательное чтение! Я успел? :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Давайте подумаем, в чём может быть цель загрузки шрифта?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В вашей компании есть корпоративный стиль, брендбук, строгие рекомендации и использование особенных шрифтов. Тогда читайте статьи выше и переходите к следующему разделу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вам сказали &amp;ldquo;этот шрифт такой клёвый, лишние 100КБ никто не заметит&amp;hellip;&amp;rdquo;. Здесь ещё есть варианты на что-то повлиять. Читайте дальше.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы выбираете какой шрифт использовать и у вас нет ярко выраженной антипатии к системным шрифтам (Segoe UI, Roboto,..). Тогда этот способ точно для вас.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Способ простой до невозможности. Что может быть быстрее загрузки шрифта, который не надо загружать? :)
Я увидел этот способ в статье &lt;a href=&#39;https://www.smashingmagazine.com/2015/11/using-system-ui-fonts-practical-guide/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Using System UI Fonts In Web Design: A Quick Practical Guide&lt;/a&gt;
как раз, когда я занимался CSS для YarFullStack. И он мне, конечно же, понравился. Справедливости ради стоит отметить, что Medium уже
не использует этот подход. Так что решайте сами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как выглядит определение шрифтов для YarFullStack? Да очень просто:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &#34;Segoe UI&#34;, &#34;Roboto&#34;, &#34;Oxygen&#34;,
&#34;Ubuntu&#34;, &#34;Cantarell&#34;, &#34;Fira Sans&#34;, &#34;Droid Sans&#34;, &#34;Helvetica Neue&#34;, sans-serif;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Как это работает? Тоже просто. Если вы работаете на Mac OS X или iOS &amp;mdash; у вас сработает один из первых двух вариантов. Для Windows [Phone] &amp;mdash; третий и т.д.
Естественно, если вы умудрились установить всевозможные шрифты на Android &amp;mdash; тогда шрифт будет не совсем &amp;ldquo;родной&amp;rdquo;, но тоже симпатичный.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Плюсы понятные &amp;mdash; грузится быстро, никаких &amp;ldquo;морганий&amp;rdquo;, никакого чтения статей на тему &amp;ldquo;а вот сейчас-то мы совсем хорошо загрузим шрифт&amp;rdquo;.
Ещё немаловажный плюс &amp;mdash; пользователь читает текст на сайте, набранный тем же шрифтом, что и остальной интерфейс.
Думаю, это должно быть приятно большинству ваших пользователей. Да, вы можете тащиться от Open Sans или Noto, однако у людей разные вкусы и это прекрасно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какие минусы?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Брэнд &amp;mdash; если для вас &lt;strong&gt;действительно&lt;/strong&gt; критичен какой-то особенный шрифт &amp;mdash; большого выбора у вас нет.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В разных системах сайт будет выглядеть немного по-разному. Однако, если вы не фанат попиксельного выравнивания табличек&amp;hellip; Да и, будем честными, чаще всего в разных системах сайт и без этого будет выглядеть немного по-разному.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вероятно, в будущем вам может захотеться добавить шрифты в список. Правда, лично я это и минусом не считаю
&amp;mdash; с учётом частоты смены системных шрифтов и критичности этой задачи.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;загрузка-картинок-в-зависимости-от-разрешения-с-помощью-srcset&#34;&gt;Загрузка картинок в зависимости от разрешения с помощью srcset&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Если вкратце, этот способ позволяет не грузить на маленькие смартфончики ваши картинища, оптимизированные для Retina :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я писал статью &lt;a href=&#34;https://yarfullstack.com/post/2016-10/tables-and-charts-ux/&#34;&gt;Удобное представление таблиц и диаграмм&lt;/a&gt;, понадобилось добавить довольно большие анимированные гифки.
Когда я подумал про тех, кто может читать эту статью с телефона и не на самом удачном тарифе или соединении&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, я слышал раньше про srcset, но как-то не доводилось применять &amp;mdash; картинки обычно использовал довольно мелкие, а тут, суммарно, 3МБ&amp;hellip;
Почитал пару статей: &lt;a href=&#39;https://bitsofco.de/the-srcset-and-sizes-attributes/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Responsive Images - The srcset and sizes Attributes&lt;/a&gt;
и &lt;a href=&#39;https://css-tricks.com/responsive-images-youre-just-changing-resolutions-use-srcset/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Responsive Images: If you’re just changing resolutions, use srcset&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сделал:
&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;
&amp;lt;img src=&#34;https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table-small.gif&#34; alt=&#34;clear-off-the-table.gif&#34; 
    style=&#34;overflow-x:hidden&#34; 
    srcset=&#34;https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table.gif 800w, https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table-small.gif 400w&#34;
    sizes=&#34;(min-width: 1280px) 800px,
    (max-width: 1280px) and (min-width: 1024px) 600px,
    (max-width: 1024px) and (min-width: 800px) 520px, 
    (max-width:800px) 90vw, 90vw&#34;&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Принцип работы такой: вы указываете отдельно набор картинок с шириной и на каких разрешениях какая ширина предпочтительнее.
Браузер учитывает ваши пожелания (но может их немного оптимизировать, на своё усмотрение). В простых случаях sizes можно не указывать.
Мне пригодилось, потому что на малых разрешениях дефолтные 100vw выглядели не очень хорошо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В упрощённом варианте без sizes выглядит так:
&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;&amp;lt;img src=&#34;one.png&#34;  
srcset=&#34;two.png 2x, three.png 3x, four.png 4x&#34;&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По большому счёту, результатом я доволен. В IE не работает, но полифил прикручивать не стал из-за потенциальных проблем.
Открытой остаётся более сложная тема &amp;mdash; как, помимо ширины окна, определить, действительно ли нужна маленькая картинка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да, чуть не забыл, вроде в HTML 5.1 для &amp;lt;picture&amp;gt; тоже будет нормально работать srscset. Just FYI.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;резюме&#34;&gt;Резюме&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Подумайте, что ещё вы можете сделать для ваших пользователей. Может, есть что-то, что не особо нужно никому кроме вас самих,
а без этого сайт станет немного легче и удобнее?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, я лично стараюсь держать себя в руках и, несмотря на многочисленные рекомендации, не добавлять КПДВ к статьям :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё в планах выбрать другой вариант обратной связи и отстрелить этот тормозной Disqus&amp;hellip;
Есть идеи? Может в соцсетях обсуждать? Пишите комментарии в &lt;del&gt;этот тормозной&lt;/del&gt; Disqus или в &lt;a href=&#39;https://twitter.com/yarfs/status/797845954800078848&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О проекте YarFullStack</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/about/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 20:13:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/about/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Проект YarFullStack прежде всего, про технологии, связанные с разработкой программного обеспечения.
Темы могут быть совершенно разными &amp;mdash; UX, CSS, JavaScript, Go, C#, SQL…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;кто-эти-люди&#34;&gt;Кто эти люди?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Пока наполнением сайта занимаюсь я &amp;mdash; &lt;a href=&#39;https://twitter.com/OlegAxenow&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;@OlegAxenow&lt;/a&gt;.
Возможно, кто-то знает меня по сайту (уже почившему) gotdotnet.ru.
Возможно, кто-то читал &lt;a href=&#39;http://www.olegaxenow.com/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;мой блог&lt;/a&gt;, судьбу которого я ещё не решил :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;для-чего-всё-это&#34;&gt;Для чего всё это?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Я довольно давно делаю &amp;ldquo;Пятничную технологическую подборку&amp;rdquo; для разработчиков компании.
Подумалось, что в формате сайта это будет удобнее и, заодно, может быть полезно кому-то ещё.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>