<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YarFullStack</title>
    <link>https://yarfullstack.com/topics/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%BE/index.xml</link>
    <description>Recent content on YarFullStack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>© 2016 OlegAxenow. &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34; rel=&#34;nofollow&#34; class=&#34;mb-ml&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Some rights reserved.&lt;/a&gt;</copyright>
    <atom:link href="https://yarfullstack.com/topics/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Внимание! TransactionScope по умолчанию включает Serializable.</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-08/transaction-scope-serializable/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 22:36:28 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-08/transaction-scope-serializable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня о TransactionScope, уровне изоляции транзакций Serializable и дырявых абстракциях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще говоря, я раньше много раз сталкивался с распределёнными транзакциями.
В какой-то момент я окончательно сформировал своё мнение по этой теме. Получилось что-то вроде: &amp;ldquo;хватит, я не буду их использовать вообще, разве что в ход со стороны оппонента пойдут огнестрельное оружие и прочие нечестные аргументы&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По этой причине моё знакомство с &lt;a href=&#39;https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.transactions.transactionscope%28v=vs.110%29.aspx&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;TransactionScope&lt;/a&gt;
свелось к его использованию в интеграционных тестах (без распределённой составляющей, просто для удобного отката транзакций)
 и редким спорам с коллегами. Но сегодня, внезапно&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;разговор-на-работе&#34;&gt;Разговор на работе&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Вообще говоря, в появлении этого текста на свет основная заслуга Макса (&lt;a href=&#39;https://twitter.com/force_net&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;@force_net&lt;/a&gt;).
С ним сегодня сначала говорили про &lt;a href=&#39;https://msdn.microsoft.com/en-us/library/tcbchxcb%28v=vs.110%29.aspx&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Snapshot Isolation&lt;/a&gt;,
потом перешли на TransactionScope. И говорит Макс &amp;mdash; &lt;strong&gt;&amp;ldquo;там ведь Serializable по умолчанию&amp;rdquo;.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Я говорю &amp;mdash; &amp;ldquo;да ладно, нелогично же &amp;mdash; без него Read Committed по умолчанию&amp;rdquo;. Так, слово за слово, решили проверить.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;лирическое-отступление&#34;&gt;Лирическое отступление&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;На случай, если вы мало сталкивались с БД, про уровни изоляции есть вполне сносная, хотя не всем с первого раза понятная документация.
Поэтому лучше дам ссылку на &lt;a href=&#39;https://en.wikipedia.org/wiki/Isolation_%28database_systems%29&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;общее описание от википедии&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вкратце, применимость Serializable в web-приложениях не очень высокая &amp;mdash; слишком много блокировок. Когда мы с Максом обсуждали эти особенности,
 он привёл пример &amp;ldquo;то есть если один заказывает билеты на фильм, то блокируются на всякий случай все места, а второй будет ждать&amp;hellip;&amp;rdquo;
 &amp;ldquo;&amp;hellip; пока фильм не &lt;del&gt;выложат на торрентах&lt;/del&gt; выйдет на DVD&amp;rdquo;, продолжил я :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Постараюсь чуть позже написать более подробную статью на тему уровней изоляции.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;результаты-проверки&#34;&gt;Результаты проверки&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Как я уже говорил, TransactionScope пользовался давно и редко. Поэтому я несколько удивился, увидев подтверждение упомянутому феномену.
Сказал я Максу что-то вроде &amp;mdash; &amp;ldquo;с чего-бы высокомудрые архитекторы и разработчики такой нетрадиционный способ обратной совместимости выбрали?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А он в меня &lt;a href=&#39;http://stackoverflow.com/questions/11292763/why-is-system-transactions-transactionscope-default-isolationlevel-serializable&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ссылкой кидает&lt;/a&gt;.
Ладно, теперь понятны хотя бы предпосылки этого не самого логичного решения &amp;mdash; предпочли выбрать поведение по умолчанию как в MS DTC, а не как
в MS SQL и System.Data.SqlClient. Но, чёрт возьми, почему я не вижу рядом с названием класса
слов &amp;ldquo;по умолчанию использует уровень изоляции Serializable&amp;rdquo; большими красными буквами?
&lt;a href=&#39;https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.transactions.transactionscope%28v=vs.110%29.aspx&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;В документации класса &lt;/a&gt; вообще Serializable не упомянули :(&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Если вы подсели на &amp;ldquo;синтаксическое сладкое&amp;rdquo;, любите async/await (предпочитая не погружаться в детали его работы) и используете
TransactionScope из коробки в production &amp;mdash; ваше дело. Я больше скажу, даже MS DTC вы можете использовать из приложения в ASP.NET.
Да хоть мигающий фиолетовый текст на жёлтом фоне. Кто я такой, чтобы вам указывать? :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако, &lt;strong&gt;подумайте над переопределением уровня изоляции транзакций для TransactionScope.&lt;/strong&gt;
Разумеется, я согласен, что для каких-то решений Serializable будет правильным выбором.
Главное, чтобы выбор был осознанным&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>