<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>UX on YarFullStack</title>
    <link>https://yarfullstack.com/tags/ux/</link>
    <description>Recent content in UX on YarFullStack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>© 2016 OlegAxenow. &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34; rel=&#34;nofollow&#34; class=&#34;mb-ml&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Some rights reserved.&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2016 18:32:37 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yarfullstack.com/tags/ux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Два простых совета, как сделать пользователей счастливее</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-11/two-simple-tips-to-make-users-happier/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 18:32:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-11/two-simple-tips-to-make-users-happier/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Сегодня расскажу про два сравнительно простых способа как сделать ваших пользователей ещё счастливее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как вы уже знаете, мне нравятся быстрые сайты. Летом я уже делился &lt;a href=&#34;https://yarfullstack.com/post/2016-07/site-optimization-tools/&#34;&gt;набором инструментов для оптимизации сайтов&lt;/a&gt;.
Однако, есть пара несложных приёмов, первый из которых эти инструменты вряд ли когда-нибудь догадаются посоветовать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начнём с самого простого в &lt;em&gt;реализации&lt;/em&gt; способа.
Его &lt;em&gt;внедрение,&lt;/em&gt; правда, может отнять у вас много времени на этапе согласования в компании или с участниками вашей команды.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;быстрая-загрузка-шрифтов&#34;&gt;Быстрая загрузка шрифтов&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Безусловно, вам может пригодиться статья &lt;a href=&#39;https://www.filamentgroup.com/lab/font-events.html&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;How We Load Web Fonts Progressively&lt;/a&gt;.
Или, более фундаментальная &lt;a href=&#39;https://www.zachleat.com/web/comprehensive-webfonts/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;A Comprehensive Guide to Font Loading Strategies&lt;/a&gt;.
Но подождите тратить 15-30 минут вашего времени на увлекательное чтение! Я успел? :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Давайте подумаем, в чём может быть цель загрузки шрифта?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В вашей компании есть корпоративный стиль, брендбук, строгие рекомендации и использование особенных шрифтов. Тогда читайте статьи выше и переходите к следующему разделу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вам сказали &amp;ldquo;этот шрифт такой клёвый, лишние 100КБ никто не заметит&amp;hellip;&amp;rdquo;. Здесь ещё есть варианты на что-то повлиять. Читайте дальше.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы выбираете какой шрифт использовать и у вас нет ярко выраженной антипатии к системным шрифтам (Segoe UI, Roboto,..). Тогда этот способ точно для вас.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Способ простой до невозможности. Что может быть быстрее загрузки шрифта, который не надо загружать? :)
Я увидел этот способ в статье &lt;a href=&#39;https://www.smashingmagazine.com/2015/11/using-system-ui-fonts-practical-guide/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Using System UI Fonts In Web Design: A Quick Practical Guide&lt;/a&gt;
как раз, когда я занимался CSS для YarFullStack. И он мне, конечно же, понравился. Справедливости ради стоит отметить, что Medium уже
не использует этот подход. Так что решайте сами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как выглядит определение шрифтов для YarFullStack? Да очень просто:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &#34;Segoe UI&#34;, &#34;Roboto&#34;, &#34;Oxygen&#34;,
&#34;Ubuntu&#34;, &#34;Cantarell&#34;, &#34;Fira Sans&#34;, &#34;Droid Sans&#34;, &#34;Helvetica Neue&#34;, sans-serif;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Как это работает? Тоже просто. Если вы работаете на Mac OS X или iOS &amp;mdash; у вас сработает один из первых двух вариантов. Для Windows [Phone] &amp;mdash; третий и т.д.
Естественно, если вы умудрились установить всевозможные шрифты на Android &amp;mdash; тогда шрифт будет не совсем &amp;ldquo;родной&amp;rdquo;, но тоже симпатичный.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Плюсы понятные &amp;mdash; грузится быстро, никаких &amp;ldquo;морганий&amp;rdquo;, никакого чтения статей на тему &amp;ldquo;а вот сейчас-то мы совсем хорошо загрузим шрифт&amp;rdquo;.
Ещё немаловажный плюс &amp;mdash; пользователь читает текст на сайте, набранный тем же шрифтом, что и остальной интерфейс.
Думаю, это должно быть приятно большинству ваших пользователей. Да, вы можете тащиться от Open Sans или Noto, однако у людей разные вкусы и это прекрасно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какие минусы?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Брэнд &amp;mdash; если для вас &lt;strong&gt;действительно&lt;/strong&gt; критичен какой-то особенный шрифт &amp;mdash; большого выбора у вас нет.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В разных системах сайт будет выглядеть немного по-разному. Однако, если вы не фанат попиксельного выравнивания табличек&amp;hellip; Да и, будем честными, чаще всего в разных системах сайт и без этого будет выглядеть немного по-разному.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вероятно, в будущем вам может захотеться добавить шрифты в список. Правда, лично я это и минусом не считаю
&amp;mdash; с учётом частоты смены системных шрифтов и критичности этой задачи.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;загрузка-картинок-в-зависимости-от-разрешения-с-помощью-srcset&#34;&gt;Загрузка картинок в зависимости от разрешения с помощью srcset&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Если вкратце, этот способ позволяет не грузить на маленькие смартфончики ваши картинища, оптимизированные для Retina :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я писал статью &lt;a href=&#34;https://yarfullstack.com/post/2016-10/tables-and-charts-ux/&#34;&gt;Удобное представление таблиц и диаграмм&lt;/a&gt;, понадобилось добавить довольно большие анимированные гифки.
Когда я подумал про тех, кто может читать эту статью с телефона и не на самом удачном тарифе или соединении&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, я слышал раньше про srcset, но как-то не доводилось применять &amp;mdash; картинки обычно использовал довольно мелкие, а тут, суммарно, 3МБ&amp;hellip;
Почитал пару статей: &lt;a href=&#39;https://bitsofco.de/the-srcset-and-sizes-attributes/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Responsive Images - The srcset and sizes Attributes&lt;/a&gt;
и &lt;a href=&#39;https://css-tricks.com/responsive-images-youre-just-changing-resolutions-use-srcset/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Responsive Images: If you’re just changing resolutions, use srcset&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сделал:
&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;
&amp;lt;img src=&#34;https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table-small.gif&#34; alt=&#34;clear-off-the-table.gif&#34; 
    style=&#34;overflow-x:hidden&#34; 
    srcset=&#34;https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table.gif 800w, https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table-small.gif 400w&#34;
    sizes=&#34;(min-width: 1280px) 800px,
    (max-width: 1280px) and (min-width: 1024px) 600px,
    (max-width: 1024px) and (min-width: 800px) 520px, 
    (max-width:800px) 90vw, 90vw&#34;&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Принцип работы такой: вы указываете отдельно набор картинок с шириной и на каких разрешениях какая ширина предпочтительнее.
Браузер учитывает ваши пожелания (но может их немного оптимизировать, на своё усмотрение).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По большому счёту, результатом я доволен. В IE не работает, но полифил прикручивать не стал из-за потенциальных проблем.
Открытой остаётся более сложная тема &amp;mdash; как, помимо ширины окна, определить, действительно ли нужна маленькая картинка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да, чуть не забыл, вроде в HTML 5.1 для &lt;picture&gt; srscset тоже будет нормально работать. Just FYI.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;резюме&#34;&gt;Резюме&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Подумайте, что ещё вы можете сделать для ваших пользователей. Может, есть что-то, что не особо нужно никому кроме вас самих,
а без этого сайт станет немного легче и удобнее?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, я лично стараюсь держать себя в руках и, несмотря на многочисленные рекомендации, не добавлять КПДВ к статьям :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё в планах выбрать другой вариант обратной связи и отстрелить этот тормозной Disqus&amp;hellip;
Есть идеи? Может в соцсетях обсуждать? Пишите комментарии в &lt;del&gt;этот тормозной&lt;/del&gt; Disqus или в Twitter :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Удобное представление таблиц и диаграмм</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-10/tables-and-charts-ux/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 21:46:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-10/tables-and-charts-ux/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Прошлые две недели прошли для меня под знаком статьи &lt;a href=&#39;http://blog.darkhorseanalytics.com/clear-off-the-table&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Clear off the table&lt;/a&gt;.
Сначала увидел ссылку в комментарии к другой статье на хабре, потом ещё пара человек мне ссылку на перевод прислали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что характерно, поскольку сама статья и анимация достаточно грамотная, у многих возникает ощущение &amp;ldquo;круто! давайте &lt;strong&gt;всё&lt;/strong&gt; так сделаем&amp;rdquo;.
Не надо так :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Собственно, о чём речь? Речь о том, что в идеале, пользователь должен быть избавлен от лишней информации и &amp;ldquo;визуального шума&amp;rdquo;.
С этим я согласен более чем абсолютно. Только всё хорошо в меру. Что предлагают авторы?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Давайте посмотрим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table-small.gif&#34; alt=&#34;clear-off-the-table.gif&#34; style=&#34;overflow-x:hidden&#34; 
    srcset=&#34;https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table.gif 800w, https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table-small.gif 400w&#34;
    sizes=&#34;(min-width: 1280px) 800px, (max-width: 1280px) and (min-width: 1024px) 600px, (max-width: 1024px) and (min-width: 800px) 520px, (max-width:800px) 90vw, 90vw&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я смотрел в первый раз, думал &amp;mdash; а потом они скажут &amp;ldquo;здесь вообще таблица не нужна, давайте текстом напишем самое важное&amp;rdquo; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Где отлично сработает такой подход? Для презентаций, докладов и прочих материалов, где вы &lt;strong&gt;знаете&lt;/strong&gt; набор данных.
То есть, когда он статичен или почти статичен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что делать на динамическом наборе данных? Правильный ответ, на мой взгляд &amp;mdash; необходимо принимать достаточно хорошее решение для каждого конкретного случая.
И сделать более-менее приемлемый универсальный вариант (не всегда реально проработать каждый конкретный случай, если задуматься о бюджете).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что однозначно работает всегда? Выравнивание. Правильно выровненные данные, на моей памяти, ещё никому не вредили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что работает реже? Подбор точности для чисел и выбор ширины столбцов. Но стараться, безусловно, стоит. То же самое относится к группировке строк.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что касается &amp;ldquo;зебры&amp;rdquo; и линий &amp;mdash; иногда что-то из этого придётся оставить, особенно когда много столбцов и строк (и не всегда работает вариант &amp;ldquo;не делайте много столбцов и строк&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;про-диаграммы-и-графики&#34;&gt;Про диаграммы и графики&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В том же блоге есть не менее впечатляющая статья &lt;a href=&#39;http://blog.darkhorseanalytics.com/data-looks-better-naked&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Data Looks Better Naked&lt;/a&gt;.
Всё сказанное выше применимо и к этой статье (быть может, в чуть меньшей степени).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://yarfullstack.com/img/data-ink-small.gif&#34; alt=&#34;data-ink.gif&#34; style=&#34;margin-left:-1em;padding:0;&#34; 
    srcset=&#34;https://yarfullstack.com/img/data-ink.gif 640w, https://yarfullstack.com/img/data-ink-small.gif 320w&#34;
    sizes=&#34;(min-width: 1024px) 640px, (max-width: 1024px) and (min-width: 800px) 520px, (max-width:800px) 90vw, 90vw&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;мои-личные-рекомендации&#34;&gt;Мои личные рекомендации&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Думайте :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если интересно глубокое погружение в тему &amp;mdash; почитайте Тафти. Потом мне расскажете :)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство по использованию иконок</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-10/ux-icons/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 21:30:39 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-10/ux-icons/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно прочитал статью &lt;a href=&#39;https://uxplanet.org/tips-for-using-icons-in-your-app-541a6728e7d4&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Tips for Using Icons in Your App&lt;/a&gt;.
Понравилась. Вроде всё по делу. Делюсь кратким содержанием.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Чтобы иконки были полезными, их назначение должно быть понятно пользователю. Рекомендуется правило 5 секунд (если дольше думаешь над тем, что она значит =&amp;gt; не подходит).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Иконки должны быть простыми и схематичными, чтобы пользователю легче было к ним привыкнуть.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хорошо бы иконке заиметь постоянно видимое текстовое пояснение. Подтверждено многократными экспериментами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;На иконки должно быть удобно нажимать (должны быть достаточно большими и с хорошими отступами).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если есть иконки для платформы, не надо придумывать свои.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тестируйте иконки! Тестировать стоит как понятность, так и запоминаемость.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хорошие статьи про дизайн кнопок</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-09/ux-buttons/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 14:28:45 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-09/ux-buttons/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Хочу поделиться подборкой хороших статей про особенности дизайна кнопок.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;best-practices-types-and-states&#34;&gt;Best Practices, Types and States&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В статье &lt;a href=&#39;https://uxplanet.org/button-ux-design-best-practices-types-and-states-647cf4ae0fc6&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Button UX Design: Best Practices, Types and States&lt;/a&gt;
есть как всем известные рекомендации, так и не очень. Для меня было интересно почитать про Ghost Buttons, да и многое другое полезно было в памяти освежить.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;primary-secondary-action-buttons&#34;&gt;Primary &amp;amp; Secondary Action Buttons&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Статья &lt;a href=&#39;https://uxplanet.org/primary-secondary-action-buttons-c16df9b36150&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Primary &amp;amp; Secondary Action Buttons&lt;/a&gt; обращает
внимание на то, что в разных ситуациях кнопки могут и должны выглядеть по-разному. Пример &amp;mdash; кнопка &amp;ldquo;безвозвратного&amp;rdquo; удаления чего-либо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также, мне понравилась глава &amp;ldquo;Secondary Actions as Disabled Buttons&amp;rdquo; &amp;mdash; сам недавно думал над схожими вопросами.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UX с точки зрения психологии</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-09/ux-psychology/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 12:42:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-09/ux-psychology/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Сначала хотел сделать подборку статей по UX, но одна статья достойна отдельного поста.
Это &lt;a href=&#39;https://uxmag.com/articles/the-psychologists-view-of-ux-design&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;отличная статья Susan Weinschenk&lt;/a&gt;
о том, как можно применить знания психолога к UX-проектированию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Статья короткая и не даёт подробных рецептов. Зато она затрагивает многие моменты, которые не всегда очевидны для разработчиков.
Разумеется, большинство из них очевидны для UX-проектировщиков и тех, кто вечерами перечитывает книги Алана Купера :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я попробую сжать информацию из этой статьи ещё больше, сократив или убрав некоторые пункты.
А вы уже сами решайте насколько вам полезно будет прочитать оригинал.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-люди-не-хотят-делать-или-думать-больше-чем-должны&#34;&gt;1. Люди не хотят делать или думать больше чем должны&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Что может помочь:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Постепенно раскрывайте информацию;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подкрепляйте описание примерами;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проводите исследования пользователей вместо &amp;ldquo;волевых решений&amp;rdquo; на тему &amp;ldquo;нужна ли фича&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-у-людей-есть-ограничения&#34;&gt;2. У людей есть ограничения&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Подавайте информацию так, чтобы её было легко &amp;ldquo;сканировать&amp;rdquo;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Используйте заголовки и короткие блоки текста;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Люди &lt;strong&gt;не&lt;/strong&gt; многозадачны.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-люди-делают-ошибки&#34;&gt;3. Люди делают ошибки&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ошибки лучше предотвращать, а не красиво обрабатывать;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если человек сделал ошибку, а система её исправила &amp;mdash; необходимо показать как именно;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Имейте в виду, что UX-проектировщики тоже делают ошибки :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-человеческая-память-сложна&#34;&gt;4. Человеческая память сложна&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Память это не бэкап с контрольной суммой &amp;mdash; мы реконструируем воспоминания;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Негуманно заставлять пользователей помнить что-то при переходе между формами/экранами;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Несмотря на распространённое мнение о 7±2, люди в среднем могут удержать в &amp;ldquo;кэше&amp;rdquo; памяти &lt;strong&gt;3-4&lt;/strong&gt; вещи.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-люди-социальны&#34;&gt;5. Люди социальны&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Для человека важно социальное подтверждение, вот почему популярны рейтинги и ревью;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Люди охотнее что-то сделают, если сначала вы им дадите что-то полезное;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Люди запрограммированы на имитацию. Можно им показать, как кто-то другой делает то, что вы хотите от них.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;7-внимание&#34;&gt;7. Внимание&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Люди обращают внимание на новое или &lt;strong&gt;отличающееся&lt;/strong&gt; от остального;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Однако, надо учитывать, что люди могут не заметить даже значимых изменений, если сфокусированы на чём-то другом.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Кстати, вы обратили внимание, что я &amp;ldquo;сломал&amp;rdquo; в этом разделе нумерацию заголовков? :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-люди-жаждут-информации&#34;&gt;6. Люди жаждут информации&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Поглощение большего объёма информации, чем человек может обработать, стимулируется дофамином;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Людям нужна обратная связь о том, что происходит.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;8-большая-часть-умственной-деятельности-бессознательная&#34;&gt;8. Большая часть умственной деятельности &amp;mdash; бессознательная&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Лучше подтвердить маленькое действие, чем большой набор действий;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Эмоциональный мозг&amp;rdquo; сильно влияет на принятие решений, поэтому и рекомендуют размещать картинки (особенно те, на которых люди);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Часто &amp;ldquo;сознательный мозг&amp;rdquo; вообще не принимает участия в принятии решений.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;9-люди-создают-ментальные-модели&#34;&gt;9. Люди создают ментальные модели&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ментальная модель, которая есть у человека относительно текущей задачи, делает использование вашего интерфейса проще или сложнее.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поэтому либо интерфейс должен соответствовать этой модели, либо вы должны научить пользователя другой модели
(выявление ментальных моделей &amp;mdash; одна из основных задач исследований пользователей);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Метафоры помогают пользователю понять вашу модель.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;10-визуальная-система&#34;&gt;10. Визуальная система&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Делайте размер шрифта достаточно большим, а количество декоративных деталей достаточно маленьким, чтобы было удобно читать;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Люди активно используют периферическое зрение, поэтому не стоит слепо полагаться на eye-tracking в исследованиях.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подборка из 3 интереснейших твитов по UX и Usability</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-08/ux-best-tweets/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 14:12:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-08/ux-best-tweets/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Сегодня предлагаю вашему вниманию несколько наиболее полезных, на мой взгляд, недавних твитов
 &lt;a href=&#39;https://twitter.com/lukew&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Luke Wroblewski&lt;/a&gt; на тему Usability и UX.
Если вы не в курсе о том, кто это, &lt;del&gt;вы серьёзно?&lt;/del&gt; крайне рекомендую посмотреть, как минимум, эти твиты&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Скажу сразу, спорить на тему границ UX и Usability считаю неблагодарным занятием,
 поэтому просто оставлю эти два термина вместе :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;про-нарушение-apple-своих-же-правил-ради-понятности-интерфейса&#34;&gt;Про нарушение Apple своих же правил ради понятности интерфейса&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Even Apple “breaks” their guidelines for improved clarity/usability. Consistency isn’t the goal. Predictability is. &lt;a href=&#34;https://t.co/tDtnSeVg5M&#34;&gt;pic.twitter.com/tDtnSeVg5M&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Luke Wroblewski (@lukew) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lukew/status/765603800862167041&#34;&gt;August 16, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Полностью согласен. Джентельмены следуют правилам, но если правила не устраивают джентельменов&amp;hellip; :)
Обратите внимание на изменения (стоит открыть картинку полностью). Возможно, в одном из ваших проектов стоит сделать то же самое.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;про-преимущество-текста-над-иконками&#34;&gt;Про преимущество текста над иконками&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Words always beat icons for clarity. &lt;br&gt;So why are there still so many icons in software/UI design? [1/2] &lt;a href=&#34;https://t.co/qLvpCjZ6NG&#34;&gt;pic.twitter.com/qLvpCjZ6NG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Luke Wroblewski (@lukew) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lukew/status/760951363291353088&#34;&gt;August 3, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Top two excuses: not enough room on screen for words &amp;amp; difficulty localizing text. [2/2] &lt;a href=&#34;https://t.co/MVJdyiXBW4&#34;&gt;pic.twitter.com/MVJdyiXBW4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Luke Wroblewski (@lukew) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lukew/status/760951449337499653&#34;&gt;August 3, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Тоже извечная тема, особенно учитывая, что у продукта всегда будут пользователи-новички (если им, конечно, вообще будут пользоваться).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>