<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YarFullStack</title>
    <link>https://yarfullstack.com/tags/deploy/index.xml</link>
    <description>Recent content on YarFullStack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>© 2016 OlegAxenow. &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34; rel=&#34;nofollow&#34; class=&#34;mb-ml&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Some rights reserved.&lt;/a&gt;</copyright>
    <atom:link href="https://yarfullstack.com/tags/deploy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>NameSilo - оптимальный способ регистрации доменных имён</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2017-03/domain-name-registration-namesilo/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 19:42:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2017-03/domain-name-registration-namesilo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хочу поделиться условиями &lt;a href=&#39;https://www.namesilo.com/?rid=ef4dd44lb&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;своего регистратора доменных имён&lt;/a&gt; и купоном YARFS со скидкой $1 на первый заказ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disclaimers:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В заголовке слово &amp;ldquo;оптимальный&amp;rdquo; относительно моей ситуации &amp;mdash; когда живёшь в России и временами регистрируешь домены в зоне &lt;strong&gt;.com&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ссылки реферальные (глядишь, не придётся за продление этого домена платить). Если кто-то из принципа по ним не ходит, можете вырезать параметр из URL :)

Предыстория. Я не веду бизнес в сети, однако есть у меня пяток доменов, включая этот. Раньше я регистрировал их на GoDaddy.
Потом (безотносительно кампании по бойкотированию GoDaddy) мне надоело сталкиваться с тем, что стоимость регистрации у них маленькая (если найдёшь купон),
а вот продление (renewal) &amp;mdash; достаточно дорогое.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Когда регистрировал этот домен, решил поискать альтернативы. На каком-то из форумов нашёл упоминание NameSilo.
Условия мне понравились &amp;mdash; $8.99 как за регистрацию, так и за продление + бесплатный WHOIS Privacy.
Если интересуют подробности по ценам &amp;mdash; &lt;a href=&#39;https://www.namesilo.com/pricing.php?rid=ef4dd44lb&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;они здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, за пару лет постепенно перевёл все домены с GoDaddy на namesilo. Что могу сказать.
Что не нравится:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Визуально сайт выглядит так себе. Но, сдаётся мне, у большинства регистраторов проблемы либо с визуальной частью, либо с удобством. У них хотя бы работает шустро.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;С одной стороны, хорошо, что теперь не надо тратить время на поиск купонов. С другой &amp;mdash; иногда хочется, когда жаба просыпается :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Что нравится:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Работает сравнительно шустро (правда, в сравнении с предыдущим регистратором).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Понятные гайды по трансферу с других регистраторов. Про тот же GoDaddy рассказано о том, как можно &amp;ldquo;подвесить&amp;rdquo; этот процесс, сделав что-то &amp;ldquo;лишнее&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Цены и прозрачность (за два года подстав не обнаружено).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Да, по поводу цен. На меня накатывают думы по поводу снижения подобных расходов где-то раз в пять лет, поэтому может сейчас и есть альтернативы, активно не мониторил.
Если есть предложение лучше, чем $9 в год (при этом с бесплатным WHOIS Privacy) &amp;mdash; делитесь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Сам я свой купон (YARFS) попробовать не могу, надеюсь, что работает как надо.
По идее, если вы делаете у них первый заказ (регистрация или трансфер) стоимостью дороже доллара &amp;mdash; должен примениться.
В 2019 году будет недействителен, торопитесь :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>