<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Вёрстка on YarFullStack</title>
    <link>https://yarfullstack.com/topics/%D0%B2%D1%91%D1%80%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Вёрстка on YarFullStack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>© 2016 OlegAxenow. &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34; rel=&#34;nofollow&#34; class=&#34;mb-ml&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Some rights reserved.&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2016 18:32:37 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yarfullstack.com/topics/%D0%B2%D1%91%D1%80%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Два простых способа сделать пользователей счастливее</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-11/two-simple-tips-to-make-users-happier/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 18:32:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-11/two-simple-tips-to-make-users-happier/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Сегодня расскажу про два сравнительно простых способа как сделать ваших пользователей ещё счастливее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как вы уже знаете, мне нравятся быстрые сайты. Летом я уже делился &lt;a href=&#34;https://yarfullstack.com/post/2016-07/site-optimization-tools/&#34;&gt;набором инструментов для оптимизации сайтов&lt;/a&gt;.
Однако, есть пара несложных приёмов, первый из которых эти инструменты вряд ли когда-нибудь догадаются посоветовать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начнём с самого простого в &lt;em&gt;реализации&lt;/em&gt; способа.
Его &lt;em&gt;внедрение,&lt;/em&gt; правда, может отнять у вас много времени на этапе согласования в компании или с участниками вашей команды.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;быстрая-загрузка-шрифтов&#34;&gt;Быстрая загрузка шрифтов&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Безусловно, вам может пригодиться статья &lt;a href=&#39;https://www.filamentgroup.com/lab/font-events.html&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;How We Load Web Fonts Progressively&lt;/a&gt;.
Или, более фундаментальная &lt;a href=&#39;https://www.zachleat.com/web/comprehensive-webfonts/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;A Comprehensive Guide to Font Loading Strategies&lt;/a&gt;.
Но подождите тратить 15-30 минут вашего времени на увлекательное чтение! Я успел? :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Давайте подумаем, в чём может быть цель загрузки шрифта?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В вашей компании есть корпоративный стиль, брендбук, строгие рекомендации и использование особенных шрифтов. Тогда читайте статьи выше и переходите к следующему разделу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вам сказали &amp;ldquo;этот шрифт такой клёвый, лишние 100КБ никто не заметит&amp;hellip;&amp;rdquo;. Здесь ещё есть варианты на что-то повлиять. Читайте дальше.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы выбираете какой шрифт использовать и у вас нет ярко выраженной антипатии к системным шрифтам (Segoe UI, Roboto,..). Тогда этот способ точно для вас.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Способ простой до невозможности. Что может быть быстрее загрузки шрифта, который не надо загружать? :)
Я увидел этот способ в статье &lt;a href=&#39;https://www.smashingmagazine.com/2015/11/using-system-ui-fonts-practical-guide/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Using System UI Fonts In Web Design: A Quick Practical Guide&lt;/a&gt;
как раз, когда я занимался CSS для YarFullStack. И он мне, конечно же, понравился. Справедливости ради стоит отметить, что Medium уже
не использует этот подход. Так что решайте сами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как выглядит определение шрифтов для YarFullStack? Да очень просто:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &#34;Segoe UI&#34;, &#34;Roboto&#34;, &#34;Oxygen&#34;,
&#34;Ubuntu&#34;, &#34;Cantarell&#34;, &#34;Fira Sans&#34;, &#34;Droid Sans&#34;, &#34;Helvetica Neue&#34;, sans-serif;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Как это работает? Тоже просто. Если вы работаете на Mac OS X или iOS &amp;mdash; у вас сработает один из первых двух вариантов. Для Windows [Phone] &amp;mdash; третий и т.д.
Естественно, если вы умудрились установить всевозможные шрифты на Android &amp;mdash; тогда шрифт будет не совсем &amp;ldquo;родной&amp;rdquo;, но тоже симпатичный.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Плюсы понятные &amp;mdash; грузится быстро, никаких &amp;ldquo;морганий&amp;rdquo;, никакого чтения статей на тему &amp;ldquo;а вот сейчас-то мы совсем хорошо загрузим шрифт&amp;rdquo;.
Ещё немаловажный плюс &amp;mdash; пользователь читает текст на сайте, набранный тем же шрифтом, что и остальной интерфейс.
Думаю, это должно быть приятно большинству ваших пользователей. Да, вы можете тащиться от Open Sans или Noto, однако у людей разные вкусы и это прекрасно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какие минусы?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Брэнд &amp;mdash; если для вас &lt;strong&gt;действительно&lt;/strong&gt; критичен какой-то особенный шрифт &amp;mdash; большого выбора у вас нет.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В разных системах сайт будет выглядеть немного по-разному. Однако, если вы не фанат попиксельного выравнивания табличек&amp;hellip; Да и, будем честными, чаще всего в разных системах сайт и без этого будет выглядеть немного по-разному.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вероятно, в будущем вам может захотеться добавить шрифты в список. Правда, лично я это и минусом не считаю
&amp;mdash; с учётом частоты смены системных шрифтов и критичности этой задачи.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;загрузка-картинок-в-зависимости-от-разрешения-с-помощью-srcset&#34;&gt;Загрузка картинок в зависимости от разрешения с помощью srcset&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Если вкратце, этот способ позволяет не грузить на маленькие смартфончики ваши картинища, оптимизированные для Retina :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я писал статью &lt;a href=&#34;https://yarfullstack.com/post/2016-10/tables-and-charts-ux/&#34;&gt;Удобное представление таблиц и диаграмм&lt;/a&gt;, понадобилось добавить довольно большие анимированные гифки.
Когда я подумал про тех, кто может читать эту статью с телефона и не на самом удачном тарифе или соединении&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, я слышал раньше про srcset, но как-то не доводилось применять &amp;mdash; картинки обычно использовал довольно мелкие, а тут, суммарно, 3МБ&amp;hellip;
Почитал пару статей: &lt;a href=&#39;https://bitsofco.de/the-srcset-and-sizes-attributes/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Responsive Images - The srcset and sizes Attributes&lt;/a&gt;
и &lt;a href=&#39;https://css-tricks.com/responsive-images-youre-just-changing-resolutions-use-srcset/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Responsive Images: If you’re just changing resolutions, use srcset&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сделал:
&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;
&amp;lt;img src=&#34;https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table-small.gif&#34; alt=&#34;clear-off-the-table.gif&#34; 
    style=&#34;overflow-x:hidden&#34; 
    srcset=&#34;https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table.gif 800w, https://yarfullstack.com/img/clear-off-the-table-small.gif 400w&#34;
    sizes=&#34;(min-width: 1280px) 800px,
    (max-width: 1280px) and (min-width: 1024px) 600px,
    (max-width: 1024px) and (min-width: 800px) 520px, 
    (max-width:800px) 90vw, 90vw&#34;&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Принцип работы такой: вы указываете отдельно набор картинок с шириной и на каких разрешениях какая ширина предпочтительнее.
Браузер учитывает ваши пожелания (но может их немного оптимизировать, на своё усмотрение).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По большому счёту, результатом я доволен. В IE не работает, но полифил прикручивать не стал из-за потенциальных проблем.
Открытой остаётся более сложная тема &amp;mdash; как, помимо ширины окна, определить, действительно ли нужна маленькая картинка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да, чуть не забыл, вроде в HTML 5.1 для &lt;picture&gt; srscset тоже будет нормально работать. Just FYI.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;резюме&#34;&gt;Резюме&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Подумайте, что ещё вы можете сделать для ваших пользователей. Может, есть что-то, что не особо нужно никому кроме вас самих,
а без этого сайт станет немного легче и удобнее?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, я лично стараюсь держать себя в руках и, несмотря на многочисленные рекомендации, не добавлять КПДВ к статьям :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё в планах выбрать другой вариант обратной связи и отстрелить этот тормозной Disqus&amp;hellip;
Есть идеи? Может в соцсетях обсуждать? Пишите комментарии в &lt;del&gt;этот тормозной&lt;/del&gt; Disqus или в Twitter :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ищем битые ссылки и чиним target=&#34;_blank&#34;</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-08/find-broken-links-and-fix-target-blank/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 21:12:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-08/find-broken-links-and-fix-target-blank/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Сегодняшний выпуск чуть более чем полностью посвящён ссылкам.
Сначала &amp;mdash; небольшое знакомство с broken-link-checker (инструментом для поиска битых ссылок).
Затем &amp;mdash; методы правильной работы с target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;broken-link-checker&#34;&gt;broken-link-checker&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;На днях прочитал  &lt;a href=&#39;https://davidwalsh.name/broken-link-checker&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;статью Дэвида Уолша&lt;/a&gt;
 про &lt;a href=&#39;https://github.com/stevenvachon/broken-link-checker&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;broken-link-checker&lt;/a&gt;.
Попользоваться не довелось, но позже обязательно попробую.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вкратце, это утилита (на Node.js), которую можно натравить на сайт и найти битые ссылки.
Можно использовать либо через Javascript API, либо из командной строки.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;как-сделать-target-blank-безопасным-и-производительным&#34;&gt;Как сделать target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo; безопасным и производительным&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;про-безопасность&#34;&gt;Про безопасность&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Скорее всего, вы уже прочитали &lt;a href=&#39;https://habrahabr.ru/post/282880/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;статью Опасный target=&amp;#34;_blank&amp;#34;&lt;/a&gt;
 про проблемы с ним с точки зрения безопасности. Ежели нет, то, в двух словах, вредоносный (или взломанный) сайт
 может получить доступ к исходной странице через window.opener. Это можно использовать, к примеру, для фишинга.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Внезапно &amp;mdash; IE не подвержен подобным атакам :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рецепты в статье тоже присутствуют:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Добавить во все такие ссылки &lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;rel=&#34;noreferrer noopener&#34;
&lt;/div&gt; До кучи можно ещё и nofollow добавить, но это к уязвимости уже не имеет отношения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Открывать все внешние ссылки через свою, промежуточную страницу, на которой должен отработать код: &lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;window.opener = null;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Открывать ссылки в новой вкладке через js: &lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;var otherWindow = window.open();
otherWindow.opener = null;
otherWindow.location = targetUrl;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Скрытый iframe (как вариант с помощью &lt;a href=&#39;http://danielstjules.github.io/blankshield/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;blankshield&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Лично я для этого сайта выбрал первый вариант.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;про-производительность&#34;&gt;Про производительность&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Однако на этом история не заканчивается.
&lt;a href=&#39;https://jakearchibald.com/2016/performance-benefits-of-rel-noopener/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Статья Джейка Арчибальда&lt;/a&gt; рассказывает о том,
 что за счёт обнуления opener (одним из способов, описанных выше), можно добиться более быстрого открытия новой страницы для пользователя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Думаю, ваши пользователи оценят вашу заботу и об их комфорте, и об их безопасности.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;возможные-проблемы-с-указанными-решениями&#34;&gt;Возможные проблемы с указанными решениями&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Да, стоит понимать, что для каких-то сайтов важно передавать referrer.
Вероятно, в этом случае правильнее просто отказаться от открытия в новой вкладке вообще.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подробности про UnCSS</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-07/uncss/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 15:24:57 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-07/uncss/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ранее я уже &lt;a href=&#34;https://yarfullstack.com/post/2016-06/css/&#34;&gt;немного упоминал UnCSS&lt;/a&gt;, а сегодня расскажу о нем подробнее.
Напомню, он, с помощью PhantomJS, рендерит страницы и выполняет JavaScript, ищет используемые классы и удаляет остальные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лично мне удобнее всего использовать его вместе с PostCSS. При желании, можно подключить его к Grunt, Broccoli или Gulp.
Также можно использовать его API из Node.js или вызывать из командной строки.
Подробности есть на &lt;a href=&#39;https://github.com/giakki/uncss&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;странице проекта&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;важные-замечания&#34;&gt;Важные замечания&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Что нужно иметь в виду, при использовании UnCSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во-первых &amp;mdash; некоторые &amp;ldquo;динамические&amp;rdquo; стили могут быть незаслуженно выпилены.
После того, как вы это обнаружите, решить проблему можно с помощью опции ignore или простым комментарием перед селектором:
&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;/* uncss:ignore */
.js .input-file {
...
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во-вторых, что следует из первого пункта &amp;mdash; доверяйте, но проверяйте &amp;mdash; стоит периодически проверять что необходимые стили на месте.
В зависимости от масштаба проекта это можно делать либо визуально, либо с помощью автоматических тестов.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;опыт-использования&#34;&gt;Опыт использования&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Пока могу сказать, что опыт использования небольшой, но положительный. Поскольку я использую его вместе с PostCSS, всё просто.
Сначала ставится плагин &lt;a href=&#39;https://www.npmjs.com/package/postcss-uncss&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;postcss-uncss&lt;/a&gt;:
&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;npm install postcss-uncss uncss
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Затем в набор плагинов для PostCSS прописывается этот (указан один файл для примера, в принципе можно задавать несколько файлов, маски файлов тоже допустимы):&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;microlight&#34;&gt;require(&#39;postcss-uncss&#39;)({
	html: [ &#39;index.html&#39; ]
}
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Если требуется, задаются исключения (в строчке выше или комментариями, как в предыдущем разделе. Вот, собственно, и всё.
В результате, CSS избавляется от неиспользуемых стилей, а пользователи наслаждаются чуть более быстрой загрузкой страниц :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рекомендации по дизайну и про Bootstrap 4</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-07/design-recommendations-and-bootstrap4/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 00:27:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-07/design-recommendations-and-bootstrap4/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Недавно прочитал несколько полезных статей про дизайн и вёрстку, хочу с вами поделиться.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Рекомендации по дизайну хороших и удобных форм;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Визуальные отличия грядущего Bootstrap 4 от Bootstrap 3;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Интересное исследование впечатлений пользователей мобильных устройств о сайтах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;рекомендации-по-дизайну-хороших-и-удобных-форм&#34;&gt;Рекомендации по дизайну хороших и удобных форм&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В статье &lt;a href=&#39;https://uxdesign.cc/design-better-forms-96fadca0f49c&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Design Better Forms (Common mistakes designers make and how to fix them)&lt;/a&gt;,
Эндрю Коул на наглядных примерах рассказывает, как надо делать и как не надо делать формы.
Статью прочитал. Соглашаюсь с автором по всем пунктам (строго говоря, по поводу одного пункта могут быть нестандартные ситуации…).
Ранее читал похожую статью &lt;a href=&#39;http://mono.company/journal/design-practice/the-10-commandments-of-good-form-design-on-the-web/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The 10 Commandments of Good Form Design on the Web&lt;/a&gt;,
но эта мне понравилась значительно больше.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;визуальные-отличия-грядущего-bootstrap-4-от-bootstrap-3&#34;&gt;Визуальные отличия грядущего Bootstrap 4 от Bootstrap 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Для тех, кто очень далёк от web-разработки &amp;mdash; речь про этот &lt;a href=&#39;http://getbootstrap.com/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bootstrap&lt;/a&gt;.
Вероятно вы в курсе, что сейчас четвёртая версия пока только в альфе. Но поинтересоваться какие будут изменения можно и сейчас.
А Кэрол Скелли поможет достаточно просто увидеть это в статье &lt;a href=&#39;https://medium.com/wdstack/bootstrap-4-whats-new-visual-guide-c84dd81d8387&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bootstrap 4: A Visual Guide to What’s New&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;интересное-исследование-впечатлений-пользователей-мобильных-устройств-о-сайтах&#34;&gt;Интересное исследование впечатлений пользователей мобильных устройств о сайтах&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;По заголовку статьи &lt;a href=&#39;http://blog.marginmedia.com.au/Our-Blog/bid/87385/10-Mobile-Web-Design-Statistics-All-Marketers-Should-Know-About&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;10 Mobile Web Design Statistics All Marketers Should Know About&lt;/a&gt;
может показаться, что она для маркетологов. Но нет. Точнее не только для них. Статья древняя &amp;mdash; 2012 года.
Однако сомневаюсь, что ситуация изменилась в сторону толерантности пользователей к косякам на сайтах :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как обычно, сложно гарантировать достоверность подобных исследований, хотя первая часть статьи пересказывает другими словами исследование Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приведу примеры фактов, которые должны заставлять задуматься и дизайнеров и разработчиков:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;67% пользователей заявляют, что с большей готовностью купили бы что-то на сайте, который оптимизирован для мобильных устройств;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;48% пользователей считают, что если сайт не слишком удобен на мобильных, значит данному бизнесу на это пофиг.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;И некоторые ожидания от мобильных версий сайтов:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Местоположение и рабочие часы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Найти всё что нужно за пару кликов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кнопки побольше;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отсутствие горизонтального скроллинга.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подборка интересного о CSS</title>
      <link>https://yarfullstack.com/post/2016-06/css/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 22:28:06 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://yarfullstack.com/post/2016-06/css/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Сегодня немного интересностей про CSS. В фокусе !important, PostCSS и UnCss.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;так-ли-страшен-important-как-его-малюют&#34;&gt;Так ли страшен important, как его малюют?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Прочитал на днях статью &lt;a href=&#39;http://csswizardry.com/2016/05/the-importance-of-important/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The Importance of !important: Forcing Immutability in CSS&lt;/a&gt;.
Если вкратце &amp;mdash; не так уж бесполезен и вреден !important.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Есть вполне жизненные и правильные варианты использования &amp;mdash; например, для утилитных классов с &amp;ldquo;text-align: center&amp;rdquo;.
Похоже, это теперь такая же &amp;ldquo;потому что так нельзя&amp;rdquo; страшилка среди верстальщиков, как GOTO среди программистов :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;рекомендуемые-инструменты-для-css&#34;&gt;Рекомендуемые инструменты для CSS&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;postcss&#34;&gt;PostCSS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Мой любимый процессор CSS. Важно: пусть вас не путает название, это не пост-процессор :)
Подробнее об этом есть неплохая статья
&lt;a href=&#39;https://www.sitepoint.com/postcss-mythbusting/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PostCSS Mythbusting: Four PostCSS Myths Busted&lt;/a&gt;
(перевод: &lt;a href=&#39;https://habrahabr.ru/post/280988/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;4 мифа о PostCSS&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Думаю, что позже поделюсь подробными впечатлениями об его использовании. Пока скажу, что весьма понравилась идея
использовать следующую версию CSS прямо сейчас с помощью &lt;a href=&#39;http://cssnext.io/&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;postcss-cssnext&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;uncss&#34;&gt;UnCSS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#39;https://github.com/giakki/uncss&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;UnCSS&lt;/a&gt; &amp;mdash; утилита для уничтожения неиспользуемого CSS.
С помощью &lt;a href=&#39;https://github.com/Obvious/phantomjs&#39; rel=&#34;nofollow noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PhantomJS&lt;/a&gt; рендерит страницы и выполняет JavaScript,
ищет используемые классы и удаляет остальные. Можно прицепить к Node.js, вызывать из командной строки или добавить плагин к PostCSS.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>